# stop schedule

Автоматически обновляемое расписание эфиров для Сайта.
Базой данных выступает Google Sheets.

## Инсталляция

1. Скачать через git или https://bitbucket.org/zencd/stop-schedule/downloads/
1. Скопировать директорию с программой на хостинг.
1. Там должен быть доступен PHP (проверялось на 5.6 или 7.1).
1. Настроить веб-сервер чтобы при вызове `/live_schedule` вызывался PHP-скрипт `schedule.php`.
1. Процесс PHP должен уметь писать в директорию с программой.

## Настройка

- Настройки поведения расписания располагаются в файле `settings.inc`.
- Нужно поменять `DOC_ID` на актуальный идентификатор документа где ведётся расписание;
  берётся из урла документа, например `1R8Obb6ihtbj2Q4A4hRV730ufo2MOeka0Yyyy7DIs3a4`.
- Остальное по усмотрению.

## Как это работает

- Сотрудник редакции авторизуется в Google Docs и редактирует таблицу с расписанием.
- Аноним дёргает урл расписания `https://site/live_schedule`.
- Если прошёл час (это настраивается) с момента создания HTML расписания, то скрипт
  читает гуглотаблицу, создаёт HTML по шаблону `schedule.tpl.inc`, сохраняет HTML в кэш,
  отдаёт HTML-содержимое анониму.
- Если час не прошёл, аноним получает закэшированный HTML.
- Если хочется увидеть результат сразу, можно вызывать специальный урл
  `https://site/live_schedule?FORCE_REFRESH_DATA=1` -
  это зафорсит обновление данных из гуглотаблицы;
  однако этот урл не стоит распространять среди анонимов.

## Google docs

- Таблица д/б доступна для редактирования только сотрудникам Сайта.
- Таблица д/б доступна на чтение анонимно по ссылке (разглашать урл всему миру необязательно).
  Вызвано это тем что сильно упрощает запрос данных из программы.
  Если в будущем реализовать oauth2, то можно будет и закрыть документ для мира.
- Очередность и смысл каждой колонки захардкожены.
- Первая строка (с заголовками) пропускается программой (можно поменять это).
- Строки могут быть в любом порядке - они всё равно отсортируются по дате/времени.
- Удалять старые строки нет необходимости - эфиры старше месяца (настраиваемо) в расписание
  всё равно не попадут. Данные запрашиваются через SQL-подобие, так что не должно быть
  вобще никаких ограничений на количество строк в таблице.
- Длинный текст в ячейках удобно разбивать на строки по `Ctrl+Enter`. На генерацию расписания это не влияет.
- В колонке `description` возможен HTML (например ссылки), остальные колонки экранируются.
- Пример корректно заполненного расписания: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1R8Obb6ihtbj2Q4A4hRV730ufo2MOeka0Yyyy7DIs3a4/

## Файловая структура

- `schedule.php` - основной скрипт
- `settings.inc` - настройки
- `schedule.tpl.html` - дизайн-шаблон расписания в который подставляются данные из гуглодока
- `ScheduleGenerator.class.php` - генератор текста расписания
- `CachingWebServer.class.php` - кэширующий веб-сервер
- `Event.class.php` - структура описывающая эфир
- `schedule.cache.html` - кэш с HTML-расписанием, создаётся автоматически

## HTML-шаблон

- HTML-шаблон хранится в файле `schedule.tpl.inc`.
- Движок шаблонизации - PHP.
- Все ассеты (js/css/images) хранятся отдельно и раздаются клиентам отдельным веб-сервером.

## todo

- начать раздавать HTML nginx'ом, перегенерять его раз в 5 минут кроном; иначе тупо
- при заборе данных у гугла начать проверять код возврата 200 и, желательно, content-type 'text/csv'

## todo minor

- Реализовать oauth2 для доступа к гуглотаблице.
- Specify implicit network timeouts when downloading data by HTTP.
- Вынести CSS из `schedule.tpl.html` в ассеты.
- Текущий дизайн можно оптимизировать - много лишнего.
- Реализовать background image по-умолчанию, если не указан в расписании.
- Убрать из ссылок `target=_blank` и JavaScript'ом сделать так чтобы вобще все ссылки открывались в новом окне.
- Возможность скрывать некоторые эфиры
- Колонку "title" можно капитализировать автоматически
- Отображать дату/время по часовому поясу посетителя